【佬訊專欄】陳冠希余文樂的啟示 - 佬訊

【佬訊專欄】陳冠希余文樂的啟示 - 佬訊

陳冠希（左）與余文樂的經歷，是對想發圍的港仔的最佳啟示。 資料圖片

佬訊出過兩本書，第一本是同名的《佬訊》，賣得不錯，現在還可以在無印良品及其他書店買到； 第二本《列佬傳》也不差，不過近期好像較少在書店見到蹤迹了。《列佬傳》講古今中外各式各樣的佬，這些一年多前寫的故事，竟然也有applicable to現在的地方，例如陳冠希與余文樂的經歷，依然是對想發圍的港仔的最佳啟示。

既生希，何生樂。從歌手到演員、從偶像派到實力派，其後再進軍潮流界，兩人的發展何其相似，但唔啱聽的說話都要講，陳冠希一直是領先的一個。先說演藝事業方面，即使你未看過《頭文字D》，只要看2003年的《無間道2》也足以看到實力的分別。可惜一直領放的陳冠希，始終避不開那個熱鬧的2008年農曆新年，最終背負了莫須有的罪名遠走美國，然後就是余文樂「張志明」的世界了。

至於在潮流界方面，陳冠希CLOT與余文樂Madness的距離，就像完美調教的FC與轉彎會推頭的GTR一樣，一個彎就甩開了。只可以說，現實是殘酷的，有家底有人脈讀番書的靚仔，不是出身普普港男能單靠時勢與努力能追得上的。然而，兩人還有一個共通點，或者值得諸君參考一下。

即使是陳冠希又好，余文樂也好，始終離不開走出香港這一步。逃犯條例也要過了，嘗試走向世界吧。不是說現在立即要走，但起碼為自己預備一個backup plan，不要被困在一個瀕死的彈丸之地。自古禮失求諸野，或者十幾年後，就是由你在某個城市的角落，保存着記憶中那個美好的舊香港。到時有緣的話，可以一起喝喝港式奶茶，談談舊事，直至我們都沒有新的東西可以再說，雙雙低頭沉默無語。

佬訊

上一則
上一則
【操盤手札記】吼港版人造肉股 (割柑人)

MADNESS係大中華地區打緊j既時候…事實clot係斐聲國際

利申：覺得漁佬著衫今時今日型過希哥…